# Перевод в обслуживание
Данный скрипт переводит сайт на обслуживание, при котором на сайте отобразается страница обслуживания.

За основу взят пример из списка рассылки nginx http://mailman.nginx.org/pipermail/nginx/2011-November/030165.html


## Из чего стостоит
1. Исполняемый файл `maintenance.sh`;
2. `index.html` со страницей заглушкой;
3. `maintenance.conf` для smodule nginx;
4. Включение в файле `lfrontend.conf`.

## Кем запускается
* скриптом `dumps.sh` в dev окружении;
* скриптом `upgrade.sh` в test окружении;
* вручную в любых случаях;

## Комманды и ответ
`maintenance.sh true` - для включения режима обслуживания

`maintenance.sh false` - для отключения режима обслуживания 

`maintenance.sh` - проверяет и выводит текущий статус

При выполнении скрипт возвращает ответ в JSON, который при необходимости можно использовать.

```json
{"maintenance": {
	"status":"false"
	}
}
```
### Обработка ошибок
Скриптом предусмотрена простая обработка ошибок и вывод её.
Например при выполнении комманды `maintenance.sh true` произошла ситуация когда директории в которой должен создаться флаг не существует.
```json
{"maintenance": {
	"status":"false"
	,"error":"touch: cannot touch '/varsd/www/maintenance/maintenance': No such file or directory"}
}
```
 в таком случае скрипт в `status` возвращает текущий статус режима обслуживания, а в дополнительном поле `error` возвращает текст ошибки.